解放軍上將，輕易找出美國間諜

解放軍上將親自飛赴港口傳令，情報仍被美軍掌握(圖)

《鳳凰軍機處》錄製現場（資料圖）

今天下午，《鳳凰軍機處》錄像。開機前，王雲飛王老講了一段海軍核潛艇反美軍偵察的經曆。其曲折、其驚險，遠超影視劇。

前一段時期，海軍遇到一樁怪事，隻要我們的核潛艇一出港，就會被美軍發現，屢試不爽，無一例外。核潛艇出海，海軍要出動飛機配合，經常是我們自己的飛機還沒到位，美軍的P-3C就到了。

到底是哪個環節出了問題，海軍內部反複篩查線索，卻百思不得其解。

當時懷疑度最高的是無線電泄密。美軍的技術水平高，可能是從無線電截獲了核潛艇出航的命令。於是，海軍副司令拿著命令找到王雲飛：你現在和我立即飛到Q港傳達命令！我就不信我親自傳達命令，美國人還能知道！

誰也沒想到，當核潛艇接到海軍副司令親自傳達的命令出航後，美軍的P-3C如約而至。消息還是走漏了！到底問題出在哪兒呢？

海軍對航道進行了嚴密的監控，發現問題了！由於Q港水深淺，核潛艇要在水上航行一段。這一段水上航道經過一個小島，沒有大名，地圖上都不標，但人在小島上可以看到航行的核潛艇。

偵察人員發現，島上有個老太太總是向航道眺望，於是把她拿下了。一審，還真的是間諜。 這老太太整天沒事，就在家裏盯著航道，看有沒有潛艇過。發現了就向美情報機關匯報。

太好了，這回破案了！海軍長舒了一口氣！

之後，核潛艇再次出動。出海不久，美軍P-3C又來了！間諜不是敲掉了嗎？怎麽還......這說明美軍對我核潛艇的偵察手段不止是間諜一種，還有其他手法。可是，是什麽呢？

經過艱苦的工作，海軍偵查人員發現，有一個漏洞：電！！！

每當核潛艇準備起航，Q港當地都會大片區停電，以供應核潛艇起堆。久而久之，隻要一停電，當地老百姓都知道，海軍又有任務了。這怎麽辦啊？

國家出麵了。撥款！給Q港新建了一座發電站。這樣一來，美軍要想從電上做文章偵察中國核潛艇，就不那麽容易了。

海軍心花怒放！再次下令：核潛艇出航。

剛出海，一抬頭，還是P-3C——又被發現了！

怎麽辦？

這時有人提出，可能是美軍把水聽器布在了我們家門口。水聽器布設很方便，漁船、商船都能完成，開到距離Q港不遠的公海，把東西扔下去就OK了。如果有大量水聽器埋伏在Q港外，核潛艇的動向很難保密。

再想辦法。此後，核潛艇在近海都采用電推進，這種航行方式雖然航速極低，隻有幾節，但靜音，能有效地對付水聽器。也正是從此以後，從Q港出航的核潛艇不再一出動就被發現。

文章到這，其實沒完。潛艇、特別是核潛艇是一個國家的最高機密，敵我雙方圍繞核潛艇的鬥爭將持續不斷，並且鬥爭藝術不斷提高。比如，今天我們的潛艇出動，美軍沒有派飛機前來，是否意味著美軍沒有發現？不一定！反之，我們也是這樣做的。

為了彌補Q港的天然缺陷，海軍在海南建設更理想的核潛艇基地。盡管如此，圍繞潛艇的無聲戰鬥，依然在持續。

阿婆有透視能力
望到水底潛艇

有北韓金爺爺篇飛機文既風範

航速幾節

完全無解決過問題

呢篇9up的重點係表明係南海有必要建立更多更好的軍事設施

阿婆比美軍勢力操控，用嘅係由美軍提供嘅穿透者X3核動力高倍軍用級望遠鏡

篇野唔係 笑話黎??

細路啲卡通片情節

中國有核潛艇？

是但鎖個呀婆斬話捉到間諜

人地經審問
證據確鑿

我只係見到支那狗係on9

笑撚左
呢篇係笑話黎？

總之乜都好 人地擴張軍備=軍國主義
自己擴張就合理

這老太太整天沒事，就在家裏盯著航道，看有沒有潛艇過。發現了就向美情報機關匯報。

阿婆有無用超級間諜櫈

呢張超級間諜櫈，係畀人長時間監視敵人用嘅咁

即係阿婆係雙面諜

笑話黎既

講到個啊婆已經笑撚左出黎

中國真係有核潛艇
只係技術都真係垃撚圾